其實我真係好自卑

「家庭」
細個屋企好窮
依家都好窮
雖然父母並不能給我十分富裕的生活
時不時都有嗌交
但都算和諧
都感謝屋企人對我的支持

「學業」
讀左一間普普通通既大學
成績一般
個樣一般
好多事情都係一般般

「事業」
出來做野一年
身邊的同事都係有錢人
討論的話題 衫褲鞋 我都搭唔上一句
形成一種無形的差距
好自卑

「感情」
最近又分左手
算是異地男朋友
陸續拍左一年
其實只是拍左前3個月
後9個月都冇見面
但佢講既分手
好難過
覺得自己好冇用
點解一拍拖就散
所以我好自卑

依家27歲
好困惑的年紀

Pmed

自己活得開心咪得
使乜同人比較

我都好窮

不過見身邊好多叻人都住劏房

就知社會問題太遲出生問題

個政府玩死後生

利申廢老

以前廢老都有公屋住

而家你大學生搵d普通工生活仲衰過廢老

人比人比死人

又見過d人家長都深藍

好撚癲

日日對住藍家長係咩感覺

好彩我老公同家長都黃

不過見身邊好多叻人都住劏房

搵男人養咪唔使煩囉
有幾多女人唔係靠男人養或者俾機會佢哋上位？
放低男女平等呢個世俗諗法就得
唔使太執着自己係唔係窮人
香港比普通樣大把男人追
主動少少嘅話都唔使愁啦已經

之前搵過
不過都係分手了

背景同樓主差唔多
但我已經30歲
我而家都半放棄自己
有份工有閒錢使做下想做嘅嘢就算
同人比較一定輸到仆街
非必要嘅聚會盡量都唔會去
因為嗰啲只係成功人士嘅表演舞台
攪到大大下愈嚟愈孤癖
已經疊埋心水自己過世

八九成都係你同人分手啦

佢逼我講分手

留tg

有咩問題
香港地個個都係咁
我仲要咁大個仔都無女朋友

蕭生唔係喎 識好多野

27 做野一年
defer幾耐

你令我舒服咗

多謝絲

共免治

我朋友個家姐
中七讀完書唔做野
比老母逼去做KFC
一日就唔做話辛苦
好彩後尾都搵到人埋單
仲生左個女

不以物喜,不以己悲

同你一樣，由細到大運氣一般，成績一般、人工一般，到最近前女朋友訂婚、屋企人病咗，事業又煩，諗到自己前途其實都好灰

你覆我做乜9
9唔撚搭8

我覺得只係你心態問題

我意思defer唔重要
最重要有上岸

我都係
學業 入左科幾好嘅 但其實自己未夠班 身邊嘅人都好叻好大壓力
工作 翻緊intern 但同事都好醒目 我就做乜都唔識 又唔識同同事相處
有時會諗點解我可以咁廢

做自己想做既野先

然後其他再諗

增值自己
搵d野學
唔好同佢比較
加油

咁女人唔洗讀書
16出去做雞得啦
唔係個個女人好似你呢d垃圾思想
相反有事業既男人都唔會睇呢種女人上眼

同你背景一樣
除左感情方面

so

其實佢都冇錯..
年輕叻人 比你月入十萬
都係供間300呎樓
對比起廢老黎講的確係一間劏房

女人咁嘅背景都唔算慘
男人咁嘅背景真係慘撚到仆街

得閒睇下undercover billionaire/聽下gary vaynerchuk既podcast
我覺得好啟發性
呢個世界好多挑戰同時亦都有好多機會
只要你一日唔認輸同身體許可 你都仲有機會翻身

幾正

樓主，我同你一樣，都經歷過呢啲困惑，日頭只係為生存，夜晚就諗野 消極（我到依家都係呢個loop)。暫時搵唔到方向 就唔好諗，到你有返多少少力量就再諗 ， 困惑太多 太大 唔係一下子釋懷到 ...

你咁樣就已經咁灰
咁我咪跳得樓

會不會覺得人生冇咩目標

緣分未到

讀埋碩士再做野
defer1年

難過😫

我都係
感覺好多事情都係一般般
不算出色
也不太差

我心態太悲觀了嗎

又唔識巴結人地

想搵個人拍拖
結婚生仔
穩定落黎

又想拍拖

謝謝你
依家都有繼續讀書增值自己
但這種自卑
其實是家庭背景有細到大所致

但都冇人追
亦係就爛桃花

謝謝你呀
我會花時間去睇

感覺人生好似冇咩意思咁

唔認輸嘅有一個喺度